# Практическая работа №2
## Задача 1 (1,5 балла)

Необходимо создать класс Triangle, который описывает объект треугольник и
методы для анализа и работы с ним:

| Свойство       | Описание                  | 
|----------------|---------------------------|
| double a, b, c | длины сторон треугольника |



|Метод           | Описание                  |
| ---------------|---------------------------| 
|bool exst_tr()  | указывает, может ли существовать заданный треугольник |
|void set (double a1, double b1, double c1) |обновляет значения сторон треугольника|
|void show () |выводит параметры треугольника на экран|
|double perimetr () |возвращает периметр треугольника|
|double square () |возвращает площадь треугольника|

Организовать файлы triangle.h, triangle.cpp, в файле main.cpp, написать
программу, в которой необходимо создать массив из 3 треугольников (пользователь
вводит значения сторон в консоли), не допустить создания невозможных
треугольников. После успешного создания треугольников вывести их периметры и
площади на экран.


## Задача 2 (2,5 балла)

Необходимо создать класс circle для работы с окружностями, который будет
включать в себя следующие свойства и методы:

|Свойство |Метка доступа |Описание|
| ---------------|---------------------------|--|
|float radius |private |радиус окружности|
|float x_center |private |координата x центра окружности|
|float y_center |private |координата y центра окружности|


|Метод |Метка доступа |Описание|
| ---------------|---------------------------|--|
circle (float r, float x, float y) |public |конструктор объектов класса circle
void set_circle (float r, float x, float y) |public | позволяет задать значения radius, x_center, y_center для объектов
float square () |public| возвращает площадь окружности
bool triangle_around (float a, float b, float c) | public | возвращает true, если вокруг треугольника со сторонами a, b и c можно описать данную окружность и false в противном случае
bool triangle_in (float a, float b, float c)| public| возвращает true, если в треугольник со сторонами a, b и c можно вписать данную окружность и false в противном случае
bool check_circle (float r, float x_cntr, float y_cntr) | public | возвращает true, если окружность радиуса r с координатами центра x_cntr и y_cntr пересекается с данной окружностью и false в противном случае.

Организовать файлы circle.h, circle.cpp, в файле main.cpp написать программу,
которая создаёт 3 окружности с пользовательскими параметрами (значения вводятся
с клавиатуры) и демонстрируется работа каждого метода.

## Задача 3 (5 баллов)

Необходимо создать класс figure для работы с четырёхугольниками, который
будет включать в себя следующие свойства и методы:

|Свойство |Метка доступа |Описание|
| ---------------|---------------------------|--|
float x1,x2,x3,x4 |private |координаты x вершин четырёхугольника
float y1,y2,y3,y4 |private | координаты y вершин четырёхугольника
float S |private| площадь четырёхугольника (вычисляется в конструкторе)
float P | private | периметр четырёхугольника (вычисляется в конструкторе)

|Метод | Метка доступа  |Описание|
| ---------------|---------------------------|--|
figure (float x1, float x2, float x3, float x4, float y1, float y2, float y3, float y4) | public |  конструктор объектов класса figure
void show() | public| выводит параметры четырёхугольника на экран, в том числе площадь и периметр
bool is_prug() | public | возвращает true, если четырёхугольник прямоугольник и false в противном случае
bool is_square() | public | возвращает true, если четырёхугольник квадрат и false в противном случае 
bool is_romb() | public| возвращает true, если четырёхугольник ромб и false в противном случае
bool is_in_circle() | public | возвращает true, если четырёхугольник можно вписать в окружность и false в противном случае
bool is_out_circle() | public|  возвращает true, если в четырёхугольник может быть вписана окружность и false в противном случае

Организовать файлы figure.h, figure.cpp, в файле main.cpp написать программу,
которая создаёт 3 четырёхугольника с пользовательскими параметрами (значения
вводятся с клавиатуры) и демонстрируется работа каждого метода.